大學生不滿割地首上街

2018年07月02日

大學生不滿割地首上街

【本報訊】昨日遊行隊伍中，有年輕人因各種理由首次走上街頭。有大學生原本不覺遊行有用，眼見廣深港高鐵一地兩檢方案強行通過，但社會竟似麻木了，令她覺得必須站出來。

「證明我哋唔係視若無睹」

有中學生受本民前召集人梁天琦的話感動，過去一年開始積極參與社會運動。他期望當下一代問自己「做過啲咩」，能昂首挺胸回答「曾為爭取民主自由付出過」。

大學生蔡同學稱，過往覺得遊行能帶來的改變有限，一直沒有參與，但一地兩檢衝擊港人底線，社會卻似無甚反應，令她覺得須站出來「證明我哋唔係視若無睹」。她說最不能接受「點解我哋嘅地方要割畀人？」中國前領導人鄧小平曾承諾一國兩制50年不變，「（回歸）50年都未到，係咪先？一半都未有」。中五生馬同學亦受一地兩檢刺激，決意發聲捍衞一國兩制。

中三生楊同學（圖）認為香港社會急劇變化，「政府打壓學生，三權分立開始崩潰」。他以往也關心時事，但去年8月聲援政治犯遊行才首次上街，梁天琦當時發言稱，期望能昂首挺胸對下一代說「我有付出過」，楊對此感受深，「唔想去到我哋呢代都老嗰時，下一代問我哋嗰陣時做過啲咩，而我哋答唔到佢」。

他從那天起積極參與社運，昨日首次參與7.1遊行，他說未來看到改變的機會很微，但只要不放棄便有希望。

大學生陳小姐以往與家人同行，今年首次獨自參與。她說普選特首是終極目標，亦期望政府解決切身問題，例如住屋。

■記者袁樂婷

上一則
上一則
內地男：結束一黨專政

下一則
教師16年風雨不改遊行

林鄭回應遊行聲明 比689更強硬
港人轟娥六招 求其交差
市民難忍公院爆煲
無罕見病數據庫 患者斥落後
勞工政策停滯 全民退保落空
7.1小風景：拖篋來遊行
【7.1遊行】一人一句讚林鄭 #曲線要講明
危鐵殃民 馬時亨成箭靶
內地男：結束一黨專政
教師16年風雨不改遊行
7.1小風景：他是誰？
【7.1遊行】群警東角道搶波波吹氣足球影響安全喎
九子入獄前 籲市民堅持
陳太中途加入被集郵
劉小麗籌經費 市民響應
朱牧祈禱 嘆社會失仁愛
7.1小風景︰水浮蓮降心火
四成受訪者 最想換特首
抗國歌法 防23條食住上
東北案被告拒噤聲
囚權組織籲懲教署「零暴力」
7.1小風景︰香港是個大監獄
逾六成人因人權倒退上街
不滿失言 市民想換走陳帆
【蘋果照相機】5萬人上街的理由
5萬人7.1上街：林鄭月娥 咪當我儍